[突發]沙特丶埃及丶阿聯酋及巴林宣佈與卡塔爾斷交

Saudi Arabia, Egypt, Bahrain and UAE cut diplomatic ties with Qatar, accusing it of creating instability in region

準備打仗？

因咩

沙特阿拉伯、埃及、阿聯酋與巴林，先後宣布與卡塔爾斷絕外交關係。巴林批評卡塔爾干涉內政，以及支持恐怖主義活動，決定與對方斷交，召回巴林駐卡塔爾外交人員，並要求卡塔爾駐巴林的外交使節，在48小時內離境。巴林及沙特亦宣布，關閉與卡塔爾的海陸空邊境。巴林外交部說，卡塔爾公民必須在兩星期內離開巴林。暫時未知會否影響卡塔爾航空的航班。卡塔爾政府表示，對三國的決定感到遺憾，但不會採取對等報復行動。

分析指，埃及軍方世俗派與穆斯林兄弟會的鬥爭加劇，令海灣合作委員會的內部分歧擴大。沙特、科威特、阿聯酋及巴林，一直反對穆斯林兄弟會，但卡塔爾持相反立場。

The dispute between Qatar and the Gulf’s Arab countries started over a purported hack of Qatar’s state-run news agency. It has spiraled since.

Source:

The ministry’s statement said Qatari citizens needed to leave Bahrain within two weeks and that air and sea traffic between the two countries would be halted.

空同海路運輸都會係兩星期後停止

有時諗
班中東國家 應該狠狠打一場

好像歐洲1戰 2戰 的極痛治療法

第五次中東戰爭

不嬲都話卡塔爾係IS背後既金主架啦

唔好呀我下禮拜仲要搭卡航

再打就第六

之前又話係沙地？

打左成千年無停過

以色列今次可以食花生

係喎, 原來打到去第五次

不嬲都係沙地.

打仗真係好咩？

世界大戰

不用分得那麼小吧
大家都是恐怖分子

好呀
你諗下最恐怖最野蠻既中東佬會死好多人
就知道一定係好事
如果中國自己內戰一樣係好事黎

打左幾次啦
一係就打到死剩一個

好似1/2戰個種 對佢地黎講都係唔夠痛

中東真係大戰 全球股市應該大跌

果堆係遊走全球的油元 攞哂來買軍火

又要準備收難民

沙特同兄弟會有乜過節

打仗先升呀

中東四國宣布與卡塔爾斷交 斥支持恐怖主義

準備打WW3了

起碼油價會爆返上去

不對稱戰鬥

美國軍火商發發

打條毛咩,卡塔爾邊夠打4個國家

唔計道德問題其實係好
全部野洗牌
尤其d解決唔到既問題可以借d依洗走

要打到滅族先會有用

WW3

美國佬大把岩頁油
佢想你升就升 唔升就唔升
你預班中東 俄佬 委內瑞拉食多一排屎先啦

其實班撚人咁有錢，唔係人種問題應該可以好尾機

唔係話沙特先係isis金主咩?

兄弟會反君主制

大家都有唔使爭
不過沙特同卡塔爾兩邊支持唔同派系

打未呀仆街

伊斯蘭恐怖份子都有好多派
isis都係原本阿蓋達其中一支

startup 黎姐，搞起左咪等大公司收購

卡塔爾唔係好好架咩
利申 唔識

兄弟會親近伊朗

入定因航博反彈

睇外國主因真係卡塔爾同兄弟會既關係, 仲有卡塔爾同伊朗關係正常化辣著大佬沙特

同巴林就不嬲有衝突

諗緊qr點算, block左沙特巴林uae airspace

留名學下野

兩間airline好危險

我一直以為卡塔爾係世俗派

卡塔爾=穆斯林兄弟會支持者、伊朗半個朋友
沙特=海灣國家聯盟之首，傳聞為ISIS幕後支持者
總之今次係海灣伊斯蘭國家爭權戰，順便搶石油

UAE, Qatar都係暴發戶，海灣利益衝突

3間先啱
Dubai Abu Dhabi 都係UAE
Qatar係Qatar

氣候太熱會唔會有影響

仆你個街要搭QR

仲搞咩呀
一野炸落去炸晒佢炸平佢

沙地先係喎

其實想搵機會發難好耐啦
卡塔爾本身就同依幾個國家有歷史牙齒印

而且卡塔爾係也門, 埃及都同沙地班人撐唔同陣型
重有我聽過有個講法話 沙地質疑卡塔爾支持Muslim Brotherhoood係變相支持緊推低阿拉伯國家既皇室

打仗啦，打仗就爽，個市仲有排升

油價40-50國家都咁大財赤，緊係要做大龍鳳頂一頂

搭飛機遇上飛彈應該點算好？

記住響架機上面不停嗌真主萬歲

想托番高油價？ 今晚入番d油股先

沙特定沙地呀？ 我係香港幾十年都好似係叫沙特
定呢度有5毛係度擾亂叫法

支持

期待新既哈里發國

沙地先係

叫開沙特阿拉伯

遜尼派兄弟會點解會親伊朗
有無人講解下

皇馬打巴塞咁

我做左三十年人，一直都係叫沙地.... 譯名呢啲以前未97 都有時會有唔同架啦，唔使咁敏感

qr 都唔知點算

QR仲可以訂到去杜拜機票

一陣iran玩埋一份，block左airspace唔俾uae啲飛機飛過就好笑

要轉用火箭出太空先掂

因航: 機會來了

就黎暑假 買左中東三寶去歐洲既人自求多福

RJ: 今舖發達

仆街，星期日坐Qatar

敵人既敵人就係朋友，但實際上伊朗，真主黨同敘利亞既穆斯林兄弟會又係打緊

QATAR應該未敢全面投靠IRAN掛

今次真係因航最安全
旅行團都話有旅行社包底，自己買就真係自求多福

我諗之後去歐洲會坐番芬蘭/ 俄佬

屌飛歐洲暫時有冇影響？

霍梅尼既伊斯蘭政府同穆斯林兄弟會個種反對君主制直接由沙利亞教法統治既“伊斯蘭式民主”其實好似

睇下你張機票係咪中東三寶

ME3都唔好坐住勒

就係qatar airways
幾日後岀發
會唔會飛唔到

打去航空公司問下啦，
輕則要兜遠路重則飛唔到

呢幾個國家都有美軍基地

伊朗油成本2蚊美金

EY 己經宣布唔飛Doha

打得未 快手d 伊斯蘭教根本係垃圾

viutvsix呢幾日好似無左半島電視台新聞轉播（卡塔爾既），唔通因為呢單野

又要貼呢張

雖然好像有唔岩地方

今晚飛多哈......

ISIS肯然唔會係全紅

國泰對沖有望翻身

屌，16號歐洲飛多哈，要轉機飛番香港

你睇真啲

唔止果4國, 應該更多回豬國家會跟機
話哂沙特係大佬

也門同利比亞都跟風同QATAR斷交

你喺大陸搵到人用沙地先再講啦
TVB新聞部用開沙特，但係某幾間大報紙佬同書商以前用開沙地（邊間就唔記得）
香港電台就兩個都有用。

好似話TVB一開波就跟大陸用戈爾巴喬夫，亞視港台就曾經有段時間多數用戈巴卓夫，甚至「打畀戈巴卓夫又係冇人聽」都有埋，戈巴卓夫都照俾人屈係蝗語。
香港譯名消失眞係多得班唔知頭唔知路出嚟扮代表嘅香港人唔少。

也門好似打緊內戰
Rebels係由Iran支持
Us 沙特果d支持緊政府軍
也門自然會投靠沙特

支那譯法尾音一定要獨立一個字真係好on9
Gor 就「戈」啦，爾乜撚野呀

中東戰爭跟住ww3啦
夠鐘洗牌重塑世界秩序

不如中東比返英、法、甚至土耳其管算啦

我搭阿聯猶

中東3寶，變卜街3寶。

油價上升，國泰表示歡迎

沙地係台灣叫喎

台灣叫沙烏地

馬爾代夫宣布，同卡塔爾斷絕外交關係，成為繼沙特阿拉伯、埃及、巴林、阿聯酋、也門和利比亞後，一日內第七個同卡塔爾斷交的國家。

馬爾代夫與卡塔爾的外交關係，始於1984年。馬爾代夫外交部門說，奉行促進中東和平與穩定的政策，堅決反對鼓勵恐怖主義和極端主義的活動。

在北京，外交部發言人華春瑩表示，中方希望有關國家通過對話協商，妥善解決分歧，維護團結，共同促進地區和平與穩定。

A0812/17 NOTAMN

Q) OMAE/QXXXX/IV/NBO/E/000/999/2500N05430E999

A) OMAE B) 1706060000 C) PERM

E) ALL ACFT REGISTERED IN THE STATE OF QATAR ARE NOT AUTHORIZED TO

OVERFLY EMIRATES FIR,DEPART OR LAND AT UAE AERODROMES.

OPERATORS NOT REGISTERED IN UAE INTENDING TO USE EMIRATES FIR FROM

OR TO THE STATE OF QATAR REQUIRE PRIOR APPROVAL FROM GCAA AVIATION

SECURITY AFFAIRS

qr啲機全部唔準過境阿聯猶

香港以前多數叫沙地
不過譯名真係唔好太敏感
日文有d外國名都有唔同譯法，中文問題更加複雜

話說葉門定 也門先係正確??

點解以前好似叫開葉門??

沙特 真係龍頭大佬

佢一吹雞, 至少十幾個國家會跟

反而有時美國吹雞, 歐洲果班友仔 成日唔聽話

真正大佬，trump trump ，上兩個禮拜去完沙地講喂屌你做啲野啦，今日就斷交

陰屍路

明明卡塔爾好世俗，搞得出半島電視台新聞一d回教味都無

也門

葉門係台灣因字義忌諱後來佢自己改出嚟，香港冇正式跟過，不過有人用

Al-Jazeera 阿拉伯文版同英文版係兩樣嘢嚟
GCC 近十年八年嘅反政府事件或多或少都同呢個台有關

老屎忽
一直叫開沙地
成班160cm既傻仔成日以為自己係代表

香港曾經叫過卡塔爾做卡達

台灣咪譯做卡達囉
都係習慣直接用英文或者當地名

仆街了搭qr 既

其實點解美國要同個資助恐怖主義既沙特做盟友(911好似同沙特有啲關連？)
又同伊朗有咩仇？

唔好人好明美國成隻中東政策既邏輯

要經兩伊先入到去

屌 聽日qr去希臘 好似好關事

而家係咪即係等於捉左二五仔出黎？
定係俾大佬老屈？

等睇中東國家圍攻伊朗。

佢地加埋都未必咬得死伊朗

最重要既野竟然無人討論

如果 沙特+盟友 vs 伊朗 + 卡塔爾 + 盟友
邊個會嬴??

沙特 有美國英國法國 最先進既武器, 前幾日先用1100億買美國武器
沙特盟友好多都有 美國武器

伊朗 既武器依然好落後

唔太關事
行歐亞都只係向北飛少少
去非洲堆航線先大檸樂

冇美國幫手伊朗一個都捽死哂佢地

美軍喺中東最大嘅 base 喺 Qatar…

東南非都ok, 西非南美最大影響, 北非雖然遠左都遠可以
但冇哂鄰近國定既feed先係最大獲

都關關哋㗎，平時係經杜拜嗰邊入多哈，依家要行遠啲上面落

伊朗可能好打過沙地
沙地班友好似廢廢地，雖然有英美武器，但係出口版好流 ，你睇上次打也門，架M1中左一野就爆到九彩

真打上嚟israel 應該會幫saudi arabia

多哈機場就o係巴林航空情報區入面，若果巴林都咁樣玩一定打仗

呢個都幾有趣，明明美國係同沙地fd底，卡塔爾就同伊朗fd，個基地放喺嗰到制衡伊朗？

一個曾經光榮嘅文明如今潦倒到咁，一定要放血，歐洲人做到嘅嘢中東佬一定做到

咁就一定係波斯灣戰爭2甚至係ww3

但明明沙特有米過伊朗咁多
點解會咁?

沙地都ban咗卡塔爾登記嘅機降落，如果全部一齊玩封airspace 肯定開拖。卡塔爾得返伊朗可以入

你知唔知沙特領土有幾大, 士兵有幾多??
沙特用緊既武器, 都是美國武器

伊朗 打兩伊戰爭, 連伊拉克都打唔嬴
而美國就輕鬆秒殺伊拉克

參考北洋艦隊
當年清朝 向英國,德國買最先進既軍艦, 組成亞洲最強既北洋艦隊
一開始日本見到北洋艦隊, 都覺得好強大, 好驚

結果真正開戰果陣就..............

巴林若果都咁玩就乜都入唔到啦

我記得明明沙地返香港call 完巴林會轉hamad先到uae，佢個fir可好似印巴嗰邊咁睇高度

其實卡塔爾好似面向國際d
雖然佢內籠可能有大陰謀
又搞個全球知名既半島電視台，
首都多蝦好似係出名轉機中轉站

面向國際係 Qatar 95年政變之後嘅國策

西非除左埃及之外應該冇乜人會去

其實咁多鄰居一齊落閘唔會咁簡單
會唔會真係幫Isis 所以先會發展得咁快?

伊朗有核彈邊個會打佢，發神經自爆中東真係玩完。北韓都係引進伊朗技術發展自己彈武。因為中國唔肯提供技術。

講起黎就算手上張機票唔係中東三寶，
但若果係多哈轉機都

沙地係台譯，全稱沙烏地阿拉伯
港譯係沙特阿拉伯，但我鍾意叫沙地…

個基地有成萬人

軍火商都要搵食，世界和平點出糧

黑幫大佬吹雞邊個敢唔聽

叫沙特嗰d係五毛嚟，呢招用咗好耐，重有正字撚，故意迷惑啲小學雞同傻仔。

唔會有人想搞鳩伊朗
伊朗一早已經有核武，佢話自己無都係呃你
不過巴林一早就同卡達唔撚咬牙架啦
而且印象中前幾日nytimes好似爆過沙特同華盛頓有email溝通過搞鳩卡達，有無人睇過?

支那同俄狗背後出蠱惑你又知唔知？

沙特向美國買左 1100億軍備

有分析員話侵咁高調插伊朗，
令到海灣國家大膽咁篤支持伊朗既出黎咁計美國係咪要返去調停下中東真係打仗對國際社會唔會好似以前影響咁局部，因為中東近幾年有幾個國同世界接軌多左

大佬買左成千億美金軍備喎，你想我講乜咪講乜
不過你話美國佬會唔會full backup沙特，我就好有保留
話哂講世俗化程度既話依家分分鐘伊朗仲好過沙特之類 如果無左伊朗做check and balance都唔係幾岩數
而且今次其實就借機發難姐，巴林同卡達本身就有牙齒印

我反而想問班五毛
依家中東玩到斷晒纜咁，一帶一路係咪已經玩撚完
定係乜柒都係中國或成最大贏家

真係要兜土耳其伊朗

中東國家雖然用好多錢買武器
但士兵質素咁多年嚟都仲係咁垃圾

航程會長咗幾多

左手又係肉，手背又係肉，美國佬今次都幾頭痕

點解卡塔爾同咁多個國家有仇？因為支持muslim brotherhood?

仲有伊朗

點解伊朗又同咁多國家有仇

革命之後走向世俗化，得罪好多中東國家?
又推翻本身親中東嘅皇朝?

咁多中東國家，我覺得伊朗最開明

同中東其他國主要係派系既問題
什葉派 vs 遜尼派

什葉派同遜尼派係世仇

好似睇唔到真正原因

認真，今次睇唔透點解要搞尻qatar

俄羅斯衛星通訊社迪拜6月5日電 巴林外交部發佈消息稱，該國宣佈對卡塔爾航空公司飛機關閉領空。

係真唔係咁卡塔爾死得

咁應該要睇下飛北非既航線暫時未有

阿曼約旦同科威特仲未表態
今次係咪又同上次一樣科威特救世界呢

佢哋兩派係世仇。

可能係卡塔爾係個世界仔
海合會成員又想親伊朗食兩家茶禮，
半島電視台英文台超親西方，
阿拉伯台就親d保守勢力
撞啱侵仔話要大力打擊伊朗成班人做佢

Btw卡塔爾近年撈得咁掂都應該因為佢識左右逢源，睇下咁多年搵埋既會唔會今次一鋪嘔突

但另一方面第五艦隊係長駐巴林呢個島國美國點都要派人返去拆掂佢

沙特雖然地大，不過己發展嘅只係得沿海區，中央一大片都係沙漠。

仲有伊朗人唔係亞拉伯人種，佢哋係波斯人。

巴林FIR剩係開一條路出（T430） 一條路（R659）入通去伊朗
歐美航線維持正常路線
亞洲路線稍為北走避開UAE 經伊朗入巴基斯坦接翻正常路線
東南非各線要先兜上伊朗 再南走阿曼接翻正常路線 （平時飛東南飛都係UAE/沙地-阿曼-阿拉伯海飛東非各城 暫時未同阿曼斷交 影響唔算太大）
最麻煩應該係LOS 同GRU 平時會橫越沙地喺JED出紅海 依家應該要兜大圈 不過數來數去都係得2條線咁行

總括來講 今次封鎖望落對QR洲際航線影響比想像中細 大部份應該都係兜多15-30 min 最驚係伊朗空域擠塞

連登仔又吹奏世俗化，真係抵比女權食住

講到世俗化淨係女性得益咁

原教旨果d回教國隨時連言論自由都無，
睇下之前印尼果單野簡直係倒退
原教旨伊斯蘭國家講錯句野都入到你，
無端端就變做宗教犯

諗住去原教旨國家女人無人權就唔會畀佢地食住可以抬起頭做人一到埗唔小心講錯野即刻可以拉你坐監，慢慢係監倉享受你眼中美好既國度啦

早幾年係有穿過伊拉克既

伊朗最早開壞個頭搞伊斯蘭神權國家, 諷刺既係幾十年後佢反而係區內相對開明既國家(對比起果啲垃圾沙特阿富汗)

連登仔不嬲傻鳩

封剩一粒入一粒走o既waypoint其實都幾大鑊

佢咁撚多機，擺明封淨一條路俾晒警告，你卡塔爾再唔屈服就封晒你空路斷你命脈

係核問題中國無出手幫北韓，美國情報都證實左呢點，俄羅斯唔清楚。不過中國係有幫北韓發展導彈技術，呢點亦得到美國情報證實。

封哂=declare war
即係迫伊朗入黎咁滯

相反，伊朗最早行原教旨主義，將世俗化既皇朝趕走，又話要將革命輸出去海灣國家，加埋同阿拉伯人既新仇舊恨...

但係佢入面D人最開化
男既私下隊酒，女借D2溝遊客賺外快乜都齊

有睇個紀錄片講佢地下樂隊
可唔可以講多d佢地d開化

伊朗果場叫伊斯蘭革命， 係走返回頭路架

伊朗既開明係巴列維既遺產

伊朗八十年代果陣開明過依家好多
近呢十年越來越保守

夠土耳其痴線？
自己投票支持獨裁

總括嚟講係咪即係：
QR GG
EK 無乜影響
EY 無乜影響
RJ 食花生
CX 仆你個街再做多啲對沖

話時話世界杯唔知會唔會有影響呢

七十年代呀？ 八十年代已經全部包頭

阿曼未同卡塔爾斷交
WY 應該係大贏家
客同貨都要靠佢做第三地中轉
似當年中台斷航嗰陣嘅NX/CX

ek同ey要睇下局勢有無進一步惡化，
而家伊朗話願意出口糧食畀卡塔爾
（當然可能只係有錢唔賺咩）
一陣伊朗幫卡塔爾出頭感謝唔敵視自己，
反過黎對ek且ey封鎖伊朗空域，
佢地就仲大濟過qr

就算唔係幫卡塔爾，都有可能單純報復玩針對反封鎖返佢地d機飛過自己領空

開明應該係指79年伊斯蘭革命之前
79年革命後行左好長時間嘅極端保守
係呢幾年魯哈尼上台之後 先稍為開放翻少少

sorry 調轉左

CX SQ: 一齊合法打劫！

EY EK應該都唔太敢經伊朗FIR住，盡量避得就避

阿曼個君主好似幾開明

中東飛歐洲無得唔經伊朗FIR
除非夠膽行伊拉克-敘利亞出地中海
基本上伊朗一封EY EK 兩間公司可以直接執笠

再長遠d諗，之所以大家願意係中東轉機係uae同卡塔爾停順便玩埋，就係覺得中東d紛爭通常都燒唔到呢兩個與國際接軌既國家，但今次證明唔係
當政治唔穩定，d人就無咁願意係中東轉機，隨時杜拜都一齊奶野

玩到咁大一定打仗，斷佢米路唔同你死過？

可以經沙特，埃及，約旦出海

如果今次係uae唔啹卡塔爾同自己爭歐亞航空樞紐個位搵沙特大佬幫手，咁就真係玩出火變左攬炒

卡塔爾原來咁有錢

個首腦著西裝既其他

埃及果個出左阿拉伯唔計啦

Btw講支援恐怖主義，聽講當年拉登頭銜未係恐怖分子首領前，係叫佢做沙特富商

飛中歐北歐甚至英法都會遠左
但更加大獲既係拉埋伊朗入黎成日局勢不穩邊個敢去中東轉機

埃及係西非？

中東航空樞紐

CX: 仆街，早知唔炒人啦！

對手自爆

咪話，中東三咁玩，對歐洲，亞洲航空公司真係一個大翻新機會

你話要去非洲，甚至南美，坐ME3都仲有得講，飛歐洲短期內無理由咁樣搏

國泰今次真係Fat fat
先炒晒啲廢人，cut咗cost
然後仲要對手自己打自己，名正言順搶埋人哋個地盤
再搏油反彈

因航今次真係中大獎

中東爆發政治風波，因航或成最大贏家

早左炒，佢呢次炒人成本唔細

長痛不如短痛

人始終係要炒, 有唔少真係冗員黎

踢去杜拜

成個世界股市，金價油價都無乜影響，好似好小事

Qatar 無乜石油，主要係天然氣，唔會點影響油價

舉中指講粗口是但一樣都可以令人坐監

UAE近呢兩年經濟都麻麻哋，EK 有幾架380 齋坐等做器官捐贈；EY 之前係歐洲又唔知蝕咗幾多，依家啲高層冇人敢話事

利申：發夢聽返嚟

科威特又做和事佬
阿曼感覺上有少少偏向Qatar
約旦照舊食緊花生

獨裁都算，又獨裁又原教旨

哈好撚痴線啦 乜都5毛 精神緊張

約旦王室始終係穆罕默德個家族…冇咁快表態嘅…

真係唔同左

遠到

有幾多個國家又避開

Before

After

要佢關半島電視台呢個重要資產即係要佢乖乖地做海灣國家一員唔好諗住發圍

Btw淨阿拉伯台都算，英文台全世界有市場

咁強硬,要收埋半島電視台皮

美國總統特朗普上月訪問沙特阿拉伯，被視為是沙特等中東國家決定與卡塔爾斷交的導火線，特朗普周二在社交網站，也認為這是自己的功勞，稱樂見對沙特的訪問，以及與中東領袖會晤得到回報，他指阿拉伯國家採取強硬立場，回應資助極端主義，而全部線索都指向卡塔爾，認為這或許是恐怖主義終結的開端。

侵侵唔係咁天真以為得卡塔爾有份呀

沙特幫美國買成1100萬美金武器, 有侵侵撐腰仲唔有風駛到盡

唔係1.1B 咩

係, SHORT左
係, 想打億打錯左萬

唔敢開沙特拖呀

為錢唔係為公義

侵侵唔係想打ISIS
係保拎軍工業生產量je

波斯灣國家卡塔爾面臨的政治危機加劇，前日遭多個鄰國突然斷交和海陸空封鎖後，引發斷糧恐慌，區內更盛傳以沙地阿拉伯為首的中東國家得勢不饒人，正慫恿卡國軍方發動政變推翻37歲國王塔米姆。政治評論認為，陷入四面楚歌的塔米姆想求和，或得自行摘下皇冠上的明珠──半島電視台。

玩咁大

兩周前，美國總統特朗普到訪利雅得，促請穆斯林國家領導打擊極端主義，同時把中東持續不穩歸咎於伊朗。

沙特其實也被指控資助所謂的「伊斯蘭國」，這包括直接資助和在阻止對該組織的私人捐獻上不作為。不過，沙特否認一切指控。

正忙於競選的英國首相文翠珊（Theresa May）最近也受在野黨派壓力，要求保守黨政府盡快發表一份據信羅列沙特如何資助英國境內極端組織的報告。

aljazeera 作為中東地區既大台
呢個咁重要既propaganda machine要佢收皮
Qatar應該唔會肯

沙特無恥程度直迫中俄

伊朗即刻黎兩單恐襲

補link:

感謝巴打救我老母

沙特想做區內大佬，唔想伊朗掘起，之前仲要俾奧巴馬壓制，有侵侵backup仲唔發難咩

isis又認頭
伊朗背後支持isis炸鳩自己

有民主選舉
女人有投票權 有教育機會
性別相對平等？

遲下isis炸尻哂Qatar同埋隔離左右，淨係唔炸Saudie

點會炸最大金主先得架on9

卡塔爾會唔會亡國架

侵侵今次玩出火
卡塔爾應該唔會應承 甚至進一步投靠伊朗
睇下佢點收科

恐怖分母

講開又講好似炸左iran幾次都未炸過一次saudi

即有恐襲擊

沙特有恐襲source
淨係睇到伊朗指責今日既恐襲係沙特策劃，ISIS承認左責任，即係暗指沙特係ISIS金主？

[#突發評論] 伊朗國會和已故最高精神領袖霍梅尼墓遇襲，在卡塔爾被沙特集團斷交後發生，惹人無限猜想。國會和霍梅尼墓距離遙遠，同時遇襲，明顯是有部署。而卡塔爾半島台早前發表親伊朗宣言，卻傳出是俄羅斯黑客入侵所為，同時美國國會又全力徹查俄羅斯黑客，一切撲朔迷離，只怕中東突發事件還會出現。

有無人分析下局勢，香港傳媒完全無理過

BREAKING NEWS: Iran says Saudi Arabia was behind deadly Tehran parliament building attack claimed by ISIS that left 12 people dead

Iran's Revolutionary Guard has accused Saudi Arabia of being behind an ISIS attack in Tehran which killed 12

Statement said attack comes 'after Donald Trump met Saudi backwards leaders who support terrorism'

Six gun and bomb wielding militants earlier attacked country's parliament and a shrine to Ayatollah Kohmeini

Four jihadis filmed themselves inside parliament before one blew himself up and three were shot dead

Suicide bomber who disguised himself in a burka detonated at shrine before second was shot by police

Read more:
Follow us: @MailOnline on Twitter | DailyMail on Facebook

中東危機 會唔會打俺

美俄兩國都無講野，好詭異

中東各國關係亂過一戰歐洲
等情報部門重新評估出報告起碼5日

我講得唔好
iran都食左好幾次恐襲，saudi好似一次都無食過
依家iran出黎屌柒saudi炸佢國會

土耳其又插旗

火雞又玩埋一份 :p

ERDOGAN發左SULTAN夢好耐

究竟佢啲兵點去Qatar

on9不嬲無炒frontline

約旦不嬲係和事佬角色

有次做和事佬做到兩伊+海灣+半島+北非全屌
真係好人唔易做
我估約旦佢今次堅收口

jordan 唔係downgrade 咗同qatar 嘅外交關係咩?

ME3鬼打鬼同因航無炒frontline有乜關係

我話早知唔炒人原因係因航今次炒600個，一蚊強積金都無對沖，自己科足水比代通知金，若果ME3早d爆，我估佢真係唔炒住